香港人做賊真係有好多方法

呃人都可以發達，仲做乜好人。

我們剛託京都市國際觀光大使致電去小山園查詢，得到下列回覆：「香港丸久小山園所販賣的已包裝商品，的確是跟小山園合作販賣的，但是關於咖啡店，即現場享用的蛋糕或點心等，是香港那邊自行開始販賣的，卻未有經過小山園同意。對於這件事情目前要怎麼處理，他們公司內部目前還在商討中。」

「而是近日因「丸久小山園」而捲起的授權風波。這兩間店同屬和心有限公司代理，我們今日再次向負責人廖傑民查詢，他表明「道頓堀的合約相對清晰，日本那邊亦會於近日發出香港店的開業聲明。」他又補充香港分店是以加盟形式經營，和日本沒有合資關係。我們又追問有關「丸久小山園」的授權問題，他表示已和日本元庵店達成共識，並於不日內發出聲明，暫時不方便解答事件的來龍去脈。我們之後會繼續為大家密切跟進。」